<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pentacode - Digitales Management für Ihr Unternehmen on Pentacode</title>
    <link>https://pentacode.app/</link>
    <description>Recent content in Pentacode - Digitales Management für Ihr Unternehmen on Pentacode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://pentacode.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arbeitszeiten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/arbeitszeiten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/arbeitszeiten/</guid>
      <description>Arbeitszeiten, die Abteilung, in der sie angefallen sind, Urlaub und Krankzeiten werden hier in einer Gesamtansicht dargestellt. Der Ausweis dieser Zeiten erfolgt aufgrund der größeren Genauigkeit in Industrieminuten, also in Hundertstel, nicht in Sechzigstel.
Spaltenbezeichnung Unter &amp;ldquo;Alle Mitarbeiter&amp;rdquo; finden Sie im jeweils gewählten Monat die Arbeitsstunden, die ein Mitarbeiter in den verschiedenen Abteilungen geleistet hat, sowie die eventuellen Zuschläge, die sich aus den jeweiligen gearbeiteten Zeiträumen ergeben haben. Diese Übersicht ist Grundlage für die Lohnabrechnung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benutzerkonto</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/benutzerkonto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/benutzerkonto/</guid>
      <description>Sofern ein Administrator Zugang zum &amp;ldquo;Benutzerkonto&amp;rdquo; hat, kann er in diesem Menüpunkt seine Email-Adresse wie auch sein Passwort ändern.
 Benutzerdaten &amp;amp; Passwort ändern  Hat ein Administrator sein Passwort vergessen, kann er lediglich auf der Startseite von Pentacode über &amp;ldquo;Passwort Vergessen&amp;rdquo; ein neues Passwort anfordern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dienstplan Schreiben</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/dienstplan/schreiben/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/dienstplan/schreiben/</guid>
      <description>In diesem Hilfeartikel erfahren Sie, wie Sie selbst komplexe Dienstpläne schnell und einfach erstellen können. Wenn Sie Ihren ersten Dienstplan erstellen, werden Sie feststellen, dass sich Ihnen alles, was hier als Text beschrieben ist, sehr intuitiv erschließen wird. Lesen Sie bitte trotzdem diesen Artikel und fangen Sie dann einfach mit dem Schreiben an!
Die Dienstplanansicht in Pentacode zeigt Ihnen immer eine Woche von Montag bis Sonntag in tabellarischer Ansicht. Abteilungen werden untereinander in der Reihenfolge dargestellt, die Sie unter Einstellungen / Arbeitsbereiche definiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einrichten der Stempeluhr</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/stempeluhr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/stempeluhr/</guid>
      <description>Die Zeiterfassung mithilfe einer &amp;ldquo;Stempeluhr&amp;rdquo; erfolgt über Tablet. Dabei werden die Betriebssysteme Android, iOS und Windows unterstützt.
Einrichten eines Android-Tablets WICHTIG: Die Verwendung der Pentacode Zeiterfassung erfordert Android 4.4 oder neuer! Ältere Android-Versionen werden nicht unterstützt.
1. Schritt: Öffnen Sie Google Chrome und geben Sie time.pentacode.app ein.
2. Schritt: Wählen Sie über das Dropdown Menü unter Google Chrome Einstellungen (die 3 vertikalen Punkte am rechten oberen Eck) Add to Home screen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ihr Helpdesk</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/ihr-helpdesk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/ihr-helpdesk/</guid>
      <description>Wir erlauben uns, Ihnen kurz zu erklären, wie Ihr Helpdesk funktioniert und wie Sie am einfachsten und schnellsten die Antwort auf eine Frage finden.
&amp;ldquo;? Hilfe&amp;rdquo; In jedem Menüpunkt von Pentacode sehen Sie am linken unteren Eck &amp;ldquo;? Hilfe&amp;rdquo;.
 &amp;lsquo;? Hilfe&amp;rsquo; bringt Sie zu unserem Helpdesk  Indem Sie auf &amp;ldquo;? Hilfe&amp;rdquo; klicken öffnet eine Liste von Hilfeartikeln, die in einem engen oder auch nur losen Zusammenhang mit dem Menüpunkt stehen, in dem Sie sich im Moment befinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/konten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/konten/</guid>
      <description>Um Ihnen einen schnellen Überblick über die Konten aller Mitarbeiter zu ermöglichen, werden diese in einer Gesamtübersicht dargestellt.
Die Gesamtansichten ist nicht &amp;ldquo;editierbar&amp;rdquo;, können an dieser Stelle also nicht bearbeitet werden. Wenn Sie die Daten eines Mitarbeiters korrigieren wollen, klicken Sie bitte auf den Namen des Mitarbeiters. Sie landen automatisch in dessen Konto. Dort können Sie die Korrekturen vornehmen.
Monatsübersicht In der Übersicht &amp;ldquo;Konten&amp;rdquo; sind die Salden zu den Arbeitszeitkonten, dem Urlaubskonto und zu den individuellen SFN-Zuschlägen des jeweils in der Kopfzeile gewählten Monats ausgewiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/konten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/konten/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Konten&amp;rdquo; finden Sie das Jahresarbeitszeit- Urlaubs- und Zuschlagskonto des gewählten Mitarbeiters. Diese Konten werden in ihrer Entwicklung während des jeweiligen Monats dargestellt, der zum Monatsende jeweils aufgelaufene Saldo findet sich in der Spalte &amp;ldquo;Saldo&amp;rdquo;. Der aktuelle Gesamtsaldo wird in der Kopfzeile des jeweiligen Kontos ausgewiesen.
Zum Jahreswechsel findet automatisch ein Übertrag der saldierten Werte statt. Die Weiterrechnung erfolgt auf Grundlage des Übertrags.
Stunden In diesem Konto werden die Soll-Zeiten, die ein Mitarbeiter arbeiten soll, den tatsächlich geleisteten Arbeitszeiten gegenübergestellt und Über- oder Minderstunden ausgewiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umsatzgruppen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/umsatzgruppen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/umsatzgruppen/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Umsatzgruppen&amp;rdquo; haben Sie die Möglichkeit, Umsatz-, Zahlungs- und Kostenarten in Gruppen zusammen zu fassen. Durch die Zusammenfassung werden möglicherweise fehlerhafte oder unvollständige Eingaben in der Tagesabrechnung buchhalterisch vereinheitlich.
Darüber hinaus erscheinen diese Gruppen als dauerhafte Einträge in der &amp;ldquo;Tagesabrechnung&amp;rdquo;.
Anlegen von Umsatzgruppen Klicken Sie auf + Neue Umsatzgruppe&amp;quot; und geben Sie den gewünschten Buchungstext, UST-Satz und evtl. die Kostenstelle an.
 Durch Entfernen des Buttons &amp;lsquo;Kassenbuch&amp;rsquo; wird die Umsatzart lediglich statistisch erfasst  Die Umsatzgruppe wird durch &amp;ldquo;Abschließen und Buchen&amp;rdquo; in der Tagesabrechnung automatisch in das Kassenbuch geschrieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorwort</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/vorwort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/vorwort/</guid>
      <description>Ein paar kurze Sätze vorweg!
Um eines gleich zu sagen: Die Hilfeartikel sollen Sie dabei unterstützen, möglichst schnell eine möglichst umfassende Kenntnis der vielen Möglichkeiten zu erhalten, die Pentacode bietet. Sie sollen Sie jedoch nicht davon abhalten, unseren Support in Anspruch zu nehmen. Wir unterstützen Sie nämlich gerne persönlich!
Die Artikel sind leicht verständlich geschrieben und mit einer Vielzahl von bildhaften Anleitungen versehen. Selbst wenn Sie bei Inbetriebnahme von Pentacode völlig auf die Unterstützung durch unseren Support verzichten würden, werden Sie die Software innerhalb einer Stunde wirksam in Gang setzen können, innerhalb von etwa drei Stunden haben Sie eine umfassende Kenntnis aller Funktionen und Möglichkeiten von Pentacode erworben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeitszeiten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/arbeitszeiten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/arbeitszeiten/</guid>
      <description>Mit &amp;ldquo;Arbeitszeiten&amp;rdquo; ist das monatliche Arbeitszeitkonto des Mitarbeiters bezeichnet. In diesem Konto werden die detaillierten Arbeitszeiteinträge gelistet, die durch die Zeiterfassung durch den Mitarbeiter entstanden sind.
Aufbau und Struktur Im Monatsarbeitszeitkonto eines Mitarbeiters werden dargestellt: die Abteilung, in der der Mitarbeiter am jeweiligen Tag gearbeitet hat, Anfang und Ende des Arbeitstages, sowie der Arbeitspausen entsprechend Ihrer Regeleinstellung für die Zeiterfassung und die Anzahl eventueller Mahlzeiten
 Hier sehen Sie den Verlauf der einzelnen Arbeitstage  Am rechten Rand sehen Sie die errechnete Dauer des Arbeitstages unter Abzug der Pausen und die Anzahl der Zuschlagsstunden in den einzelnen Zuschlagszonen entsprechend der Einstellungen in den Vertragsdaten des Mitarbeiters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funktionen der Stempeluhr</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/tablet-funktionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/tablet-funktionen/</guid>
      <description>Anzeige am Tablet In der Rubrik &amp;ldquo;Geplant&amp;rdquo; sehen Sie die Mitarbeiter, die zum Dienst erwartet werden oder in Rot gekennzeichnet eventuelle Verspätungen, unter &amp;ldquo;Aktiv&amp;rdquo; werden bereits eingeloggte Mitarbeiter gezeigt.
In der Standardeinstellung sind die Mitarbeiter aller Abteilungen sichtbar.
 Ansicht der Zeiterfassung am Tablet  Abteilungen auswählen Sollten Sie mehrere Tablets in Ihrem Betrieb verwenden, so können Sie durch das Antippen von &amp;ldquo;Alle Abteilungen&amp;rdquo; unter der Datumsangabe auf dem Tablet jene Abteilungen auswählen, deren Mitarbeiter an einem bestimmten Tablet gezeigt werden sollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagesabrechnung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/tagesabrechnung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/tagesabrechnung/</guid>
      <description>Der kaufmännische Kern des Geschäftsalltags ist die tägliche Erfassung von Umsätzen und Ausgaben. Diese Erfassung erledigen Sie in der &amp;ldquo;Tagesabrechnung&amp;rdquo; von Pentacode. Kassenbuch, Debitorenverwaltung und Vorschusserfassung geschieht im Anschluss vollständig automatisch.
Umsatzerfassung MIT Umsatzgruppen Wenn Sie bereits Umsatzgruppen angelegt haben, finden Sie diese in der von Ihnen gewählten Reihenfolge und dauerhaft in der Tagesabrechnung vor. Dies gilt auf für unbare Zahlarten oder Ausgabepositionen, die Sie eventuell zu Gruppen zusammengefasst haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unternehmen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/unternehmen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/unternehmen/</guid>
      <description>Die hier hinterlegten Unternehmensdaten dienen lediglich zur allgemeinen Information.
Eine Änderung der Adressdaten hat keinerlei sonstige Auswirkung.
 Angaben zum Unternehmen und allgemeine Kontaktdaten  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeitsbereiche</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/arbeitsbereiche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/arbeitsbereiche/</guid>
      <description>Mit &amp;ldquo;Arbeitsbereiche&amp;rdquo; umschreiben wir, was in vielen Unternehmen auch als Abteilungen bezeichnet wird.
Im Menüpunkt &amp;ldquo;Arbeitsbereiche&amp;rdquo; legen Sie Standorte und deren Abteilungen an und bestimmen eventuell Regeln für die Zeiterfassung, die von den allgemeingültigen Regeln abweichen, die Sie im Menüpunkt &amp;quot;Zeiterfassung&amp;quot; definiert haben.
Wenn Sie mit Pentacode in Ihrem Unternehmen beginnen, werden Sie aufgefordert einen Standort und eine Abteilung anzulegen, wenn sie &amp;ldquo;an Bord gehen&amp;rdquo;.
Neuer Standort Sie können weitere Standorte anlegen, indem Sie auf &amp;ldquo;+ Neuer Standort&amp;rdquo; klicken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kassenbuch</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/kassenbuch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/kassenbuch/</guid>
      <description>Das Kassenbuch in Pentacode entsteht selbständig durch &amp;ldquo;Abschließen &amp;amp; Buchen&amp;rdquo; in der Tagesabrechnung.
 Manuell in das Kassenbuch werden ausschließlich jene Einnahmen oder Ausgaben eingetragen, für die Sie im Wortsinn &amp;ldquo;an den Tresor&amp;rdquo; gehen, in anderen Worten: Wenn Sie auf Gelder zugreifen, die aus zurückliegenden, bereits abgerechneten Tagen stammen.
 Wenn Sie z.B. am Montag eine Bankeinzahlung durchführen, so zahlen Sie das Bargeld ein, das von den Umsätzen des Wochenendes verblieben ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stammdaten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/stammdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/stammdaten/</guid>
      <description>In den Stammdaten werden die persönlichen Angaben zum Mitarbeiter erfasst.
Zwingende Angaben Zwingende Angaben eines Mitarbeiters sind dessen Vorname und Nachname.
Die Personalnummer wird nicht automatisch vergeben. Diese erhalten Sie durch Ihre Lohnbuchhaltung.
 Im Besonderen für den Fall, dass Sie die Bewegungsdaten an Ihre Lohnbuchhaltung exportieren wollen, ist es zwingend notwendig, dass die Personalnummer in Pentacode identisch mit der Personalnummer im Buchhaltungsprogramm ist.
  Vor- und Nachname des Mitarbeiters sind zwingende Angaben   Wenn ein Mitarbeiter Zugang zu Pentacode erhalten soll, oder Sie den Mitarbeitern deren Dienstpläne zusenden wollen, ist die Angabe einer persönlichen Email-Adresse notwendig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tagesübersicht</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/tagesuebersicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/zeiterfassung/tagesuebersicht/</guid>
      <description>Im Hauptmenü &amp;ldquo;Zeiterfassung&amp;rdquo; sehen Sie die Mitarbeiter, die am jeweils gewählten Tag laut Dienstplan zur Arbeit eingeteilt sind.
Die Mitarbeiter erscheinen chronologisch nach geplantem Dienstbeginn, bzw. nach Zeitpunkt des Log-ins für den Fall, dass ein Mitarbeiter eine spontane, also nicht geplante Schicht angetreten hat.
Zeiterfassung MIT Stempeluhr Neben dem Namen des Mitarbeiters stehen in der ersten Zeile die geplanten Arbeitszeiten , darunter die aktuellen Log-Zeiten.
 Hier sehen Sie geplante und tatsächlich geloggte Arbeitszeiten in einer Gegenüberstellung  Sollte sich ein Mitarbeiter außerhalb der von Ihnen festgelegten &amp;ldquo;Karenz-Zeit&amp;rdquo; eingeloggt haben oder eine Schicht angetreten haben, für die er nicht geplant war, sehen Sie in der ersten Zeile ein &amp;ldquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erlöszuordnung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/erloeszuordnung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/umsaetze/erloeszuordnung/</guid>
      <description>In Pentacode können Sie Ihren Dienstplan nach Zielen führen, die von Ihnen gesetzt werden. Voraussetzung hierfür ist, dass Sie im Vorfeld &amp;ldquo;Umsatzgruppen&amp;rdquo; erstellt haben.
Unter &amp;ldquo;Umsätze&amp;rdquo; können Sie im Menüpunkt &amp;ldquo;Erlöszuordnung&amp;rdquo; den Umsatzgruppen jene Abteilungen zuweisen, die an der Realisierung des jeweiligen Umsatzes beteiligt sind.
Wenn Sie erstmals &amp;ldquo;Erlöszuordnung&amp;rdquo; anklicken, finden Sie die Umsatzgruppen und die Abteilungen, die Sie für den Betrieb angelegt haben.
 Hier sehen Sie die Umsatzgruppen und Abteilungen, die Sie angelegt haben  Ziehen Sie hierzu die entsprechenden Abteilungen per &amp;ldquo;drag &amp;amp; drop&amp;rdquo; in die gewählte Umsatzgruppe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan-Ist-Vergleich</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/dienstplan/plan-ist-vergleich/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/dienstplan/plan-ist-vergleich/</guid>
      <description>Oft verliert eine Planung ihre Bedeutung, sobald sie beendet ist. Dabei macht ein Plan erst dann seinen wahren Wert erkennbar, wenn er an der Wirklichkeit überprüft wird. Im Falle der Dienstplanung lässt sich dies durch eine einfache Frage beantworten: Haben die Mitarbeiter die durch den Plan gesetzten Vorgaben eingehalten?
Durch das Anklicken des  -Symbols erscheinen am Fuß des Dienstplans zwei Linien über welche die Personalkosten aus der Planung den Kosten durch die tatsächlich aufgewendeten Arbeitszeiten gegenübergestellt sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Positionen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/postionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/postionen/</guid>
      <description>Unter dem Hauptmenü-Punkt &amp;ldquo;Einstellungen&amp;rdquo; und dort unter &amp;ldquo;Arbeitsbereiche&amp;rdquo; haben Sie für Ihr Unternehmen Abteilungen angelegt und diesen Abteilungen eventuell Positionen zugewiesen.
Diese Abteilungen und deren eventuelle Positionen finden Sie bei jedem Mitarbeiter unter dem Menüpunkt &amp;ldquo;Positionen&amp;rdquo; wieder.
Indem Sie die entsprechenden Buttons wählen, weisen Sie den Mitarbeiter einer oder mehreren Abteilungen zu, in denen dieser tätig sein soll.
 Hier wählen Sie aus, in welchen Abteilungen der Mitarbeiter im Dienstplan erscheint  Der Mitarbeiter erscheint im Dienstplan nun in den von Ihnen ausgewählten Abteilungen und kann in diesen Abteilungen geplant werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeiterfassung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/zeiterfassung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/zeiterfassung/</guid>
      <description>Die elektronische Zeiterfassung in Pentacode ist keine einfache Stechuhr, die &amp;ldquo;kritiklos&amp;rdquo; nur den den Anfang und das Ende des Arbeitstages eines Mitarbeiters &amp;ldquo;stempelt&amp;rdquo;. Die Regeln, nach welchen die Zeiterfassung mit Stempeluhr in Ihrem Unternehmen funktionieren soll, werden durch Sie definiert.
Allgemeingültige Einstellungen Die Regeln, die Sie hier wählen, sind globale Einstellungen, welche vorläufig für alle Mitarbeiter und für alle Abteilungen gelten. Einmal gewählte Regeleinstellungen können jederzeit geändert werden. Mit dem Befehl &amp;ldquo;Speichern&amp;rdquo; gilt ab sofort der neu gewählte Regelsatz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berechtigungen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/berechtigungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/berechtigungen/</guid>
      <description>Unter &amp;ldquo;Berechtigungen&amp;rdquo; können Sie einem Mitarbeiter Zugang zu von Ihnen ausgewählten Bereichen in Pentacode geben.
Es können beliebig viele Mitarbeiter Ihres Hauses in Ihrer Datenbank arbeiten. Welcher dieser Mitarbeiter zu welchen Bereichen in Pentacode Zugang hat, bestimmen alleine Sie als Administrator.
 Voraussetzung für die Erteilung einer Berechtigung ist, dass Sie in den &amp;ldquo;Stammdaten&amp;rdquo; des Mitarbeiters dessen Email-Adresse hinterlegt haben.
 Erteilen einer Berechtigung Um einem Mitarbeiter Zugang zu Ihrer Datenbank zu geben, aktivieren Sie zuerst den Button bei &amp;ldquo;Administrationszugang&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonstiges</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/sonstiges/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/sonstiges/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Einstellungen&amp;rdquo; und dort unter &amp;ldquo;Sonstiges&amp;rdquo; bestimmen generelle Grundsätze, nach denen Pentacode operiert
&amp;ldquo;Kontoführung Ab&amp;rdquo; Unter &amp;ldquo;Kontoführung ab&amp;rdquo; legen Sie fest, ab welchem Zeitpunkt die Arbeitszeitkonten Ihrer Mitarbeiter in Pentacode geführt werden.
 Hier legen Sie fest, ab wann Pentacode Ihre Dokumentation erledigen wird  Urlaube, SFN-Zuschläge und Lohnkosten werden in Pentacode auch bruchteilig berechnet. Für die Einheitlichkeit der Buchhaltung und eine später bessere Nachvollziehbarkeit ist es jedoch empfehlenswert, den ersten eines Monats zu wählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchhaltung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/buchhaltung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/buchhaltung/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Wer den Kern essen will, muss die Nuss knacken&amp;rdquo;. Leider.
Pentacode ermöglicht Ihnen auf sehr einfache Weise den Export des Kassenbuchs, sowie der Arbeitszeiten, Zuschläge u.a.m. in das Buchhaltungssystem, mit dem Ihr Steuerbüro oder Ihre Buchhaltung arbeitet.
Um den Export durchführen zu können, ist es leider notwendig, diesen einmalig vorzubereiten. Um die Richtigkeit der Angaben zu gewährleisten, lassen Sie bei der Eingabe am besten Ihre Buchhaltung mitwirken. Haben Sie die Einrichtung vorgenommen, führen Sie zur Überprüfung idealerweise einen Probe-Export durch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeiterfassung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/zeiterfassung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/zeiterfassung/</guid>
      <description>Im Haupt-Menüpunkt &amp;ldquo;Einstellungen&amp;rdquo; und dort unter &amp;ldquo;Zeiterfassung&amp;rdquo; haben Sie die Regeln festgelegt, dir vorerst für alle Abteilungen und alle Mitarbeiter gelten.
Wie bereits bei den Abteilungen können Sie auch für einzelne Mitarbeiter abweichende Regeln definieren oder von der elektronischen Zeiterfassung auch ausnehmen.
Individuelle Zeiterfassungsregeln Wenn für einen einzelnen Mitarbeiter andere Regeln gelten sollen, setzen Sie den Haken bei &amp;ldquo;Abweichende Zeiterfassungsregeln&amp;rdquo;. Sie können damit an dieser Stelle Regeln definieren, die ausschließlich für diesen Mitarbeiter gelten werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechnungsstellung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/rechnungsstellung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/einstellungen/rechnungsstellung/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Rechnungstellung&amp;rdquo; sind Ihre Rechnungsanschrift und das hinterlegte Zahlungsmittel erfasst und unsere Rechnungen an Sie hinterlegt.
Rechnungsanschrift Wenn Sie Kunde von Pentacode werden, wird die Rechnungsanschrift Ihren Angaben entsprechend von uns hinterlegt. Diese Angaben erscheinen als Adressat auf den Rechnungen, die Sie von uns erhalten. Eine Änderung dieser Angaben können Sie jederzeit vornehmen.
Der Avis für den bevorstehenden Bankeinzug wird an die hier hinterlegte Email-Adresse versandt.
Zahlungsmittel Unsere Rechnungen werden über das Lastschriftmandat, das Sie uns erteilt haben, von Ihrem Konto eingezogen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vertrag</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/vertrag/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/vertrag/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Vertrag&amp;rdquo; geben Sie die arbeitszeit- und lohnrelevanten Angaben zum Mitarbeiter ein. Achten Sie hier bitte auf die Richtigkeit und Vollständigkeit der Angaben. Die Berechnung aller Konten eines Mitarbeiters, die gesamte Lohnvorbereitung und der Export der Daten beziehen sich auf die hier hinterlegten Daten.
Bitte stellen Sie sicher, dass die hier hinterlegten Angaben zu jedem Zeitpunkt den Vereinbarungen entsprechen, die Sie mit dem Mitarbeiter laut Arbeitsvertrag getroffen haben.
Vertragslaufzeit Geben Sie bei Vertragsbeginn das Datum ein, zu dem das Beschäftigungsverhältnis des Mitarbeiters in Ihrem Unternehmen begonnen hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vertrag bearbeiten; Vertragshistorie</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/vertraege/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/vertraege/</guid>
      <description>Um bei einem Mitarbeiter einen bestehenden Vertrag zu ändern, auszusetzen oder einen neuen Vertrag anzulegen, wählen Sie den entsprechenden Mitarbeiter und gehen dort auf Vertrag.
Über das  -Symbol am rechten oberen Eck wählen Sie aus, was Sie nun tun wollen.
 Über das Stift-Symbol wählen Sie aus, was Sie tun wollen  Vertrag Bearbeiten &amp;ldquo;Vertrag Bearbeiten&amp;rdquo; heißt in Pentacode, dass Angaben in einem bestehenden Vertrag ergänzt oder verändert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Mitarbeiter</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/neuer-mitarbeiter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-einzeln/neuer-mitarbeiter/</guid>
      <description>Sowohl in der Ansicht &amp;ldquo;Mitarbeiter&amp;rdquo; wie auch bei jedem einzelnen Mitarbeiter finden Sie
&amp;ldquo;+ Neuer Mitarbeiter&amp;rdquo;.
Um einen neuen Mitarbeiter anzulegen, klicken Sie einfach auf &amp;ldquo;+ Neuer Mitarbeiter&amp;rdquo;.
 Um einen neuen Mitarbeiter anzulegen, klicken Sie auf &amp;lsquo;+ Neuer Mitarbeiter  Es öffnet daraufhin ein Eingabeformular zu den Stammdaten des Mitarbeiters.
 Sie werden beim Anlegen eines neuen Mitarbeiters systematisch angeleitet  Sie werden beim Anlegen von Pentacode Punkt für Punkt durch den gesamten Prozess geführt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weshalb Sie zuversichtlich in das Neue Jahr gehen sollten</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/weshalb-sie-zuversichtlich-in-das-neue-jahr-gehen-sollten/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/weshalb-sie-zuversichtlich-in-das-neue-jahr-gehen-sollten/</guid>
      <description>Das Jahr 2020 hat die Gastronomie, unsere geliebte Branche, gebeutelt wie noch nie in den letzten 75 Jahren. Auch die ersten Monate des Neuen Jahres werden nicht einfach werden, und doch ist Zuversicht erlaubt. Nicht, weil man sich gerne ein gutes Ende einredet. Auch nicht, weil irgendjemand eine magische Kristallkugel hätte. Sondern durchaus begründet, wenn man einen Blick zurück in die Geschichte wirft.
Denn Geschichte wiederholt sich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lockdown im November – endlich ein deutliches Zeichen an die Gastronomen</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/lockdown-im-november/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/lockdown-im-november/</guid>
      <description>Die Politik hat anscheinend begriffen, dass für den November Lockdown eine echte Unterstützung der Betriebe notwendig ist. Sie als Gastronomen und Hoteliers erhalten bis zu 75% des Umsatzes, den Sie im November 2019 erzielt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalkosten-Optimierung in der Gastronomie - es gibt mehr Möglichkeiten als Sie denken</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/personalkosten-optimierung/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/personalkosten-optimierung/</guid>
      <description>Umsatz zu steigern ist aufwändig, Kosten senken leicht. Vor allem, wenn es um Personalkosten geht, bietet in Europa gerade Deutschland die besten Voraussetzungen für Arbeitgeber. Warum und wie Sie die bestehenden Möglichkeiten unbedingt nutzen sollten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hilfe zur Selbsthilfe</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/hilfe-zur-selbsthilfe/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/hilfe-zur-selbsthilfe/</guid>
      <description>Mit der Wieder- oder Neueinstellung von Mitarbeitern können Sie die Zusammensetzung der Gehälter neu gestalten. Damit haben Sie die Gelegenheit, bei gleichem Auszahlungsgehalt die Lohnnebenkosten erheblich zu senken. Wie Sie sofort spürbare Einsparungen erreichen können, erfahren Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum Sie sich heute für die Zukunft vorbereiten sollten</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/warum-sie-sich-heute-fur-die-zukunft-vorbereiten-sollten/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/warum-sie-sich-heute-fur-die-zukunft-vorbereiten-sollten/</guid>
      <description>Bis Sie Ihren Betrieb schließen mussten, hatten Sie einen klaren Blick nach vorne. Wenn Sie ihn wiedereröffnen, können Sie nicht mit Bestimmtheit sagen, wohin die „Reise“ wirtschaftlich geht. Warum Sie deshalb jetzt die unfreiwillig „freie“ Zeit nutzen sollten, sich für die Zukunft neu aufzustellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wo Sie Ihre Lebensmittel-Restbestände spenden können</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/lebensmittel-spenden/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/lebensmittel-spenden/</guid>
      <description>Die Corona-Krise trifft die Gastronomie hart. Wenn die schwere Entscheidung der Schließung einmal getroffen ist stehen viele Gastronomen vor dem selben Problem: Wo hin mit dem Restbestand an verderblichen Lebensmitteln? Wir haben eine Liste von Spendenempfängern für Sie zusammengestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corona-Krisenratgeber für Gastronomen: So beantragen Sie Hilfsmittel</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/covid-ratgeber-gastronomen/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/covid-ratgeber-gastronomen/</guid>
      <description>Die Regierungen von Bund und Ländern haben angesichts der Corona-Krise ein außergewöhnliches Paket an Hilfsmaßnahmen zusammengestellt und eine unbürokratische Umsetzung zugesichert. Wir haben die wichtigsten Punkte für Sie zusammengefasst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wichtige Infos im Rahmen der Corona-Krise</title>
      <link>https://pentacode.app/blog/corona-krise-infos/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/blog/corona-krise-infos/</guid>
      <description>Die Epidemie des Covid-19 Virus versetzt gerade die Gesamte Welt in einen Ausnahmezustand. Wie es bei uns weiter geht und welche Maßnahmen wir ergreifen, um unsere Kunden und Gastronomen im allgemeinen zu unterstützen erfahren Sie hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Fiktiver&#34; Dienstplan bei Kurzarbeit</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/tips_und_rezepte/fiktiver-dienstplan-bei-kurzarbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/tips_und_rezepte/fiktiver-dienstplan-bei-kurzarbeit/</guid>
      <description>Wenn Sie Mitarbeiter in Kurzarbeit haben, sollten Sie davon ausgehen, dass die Rechtmäßigkeit des Kurzarbeitsgelds gesondert und mit großer Aufmerksamkeit überprüft werden wird. Deshalb sollten auch Sie der sauberen Dokumentation von Arbeits- und Kurzarbeitszeiten Ihre besondere Aufmerksamkeit schenken.
Die &amp;ldquo;sauberste&amp;rdquo; Weise einer Dokumentation entsteht durch das Führen eines &amp;ldquo;fiktiven&amp;rdquo; Dienstplans. Eine vereinfachte Möglichkeit der pauschalen Aufzeichnung von Kurzarbeitszeiten finden Sie im Artikel abcdef.
Erste Schritte Gehen Sie zuerst in die &amp;quot; Einstellungen&amp;quot; (1) und wählen dort &amp;ldquo;Arbeitsbereiche&amp;rdquo; (2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeitszeit</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/arbeitszeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/arbeitszeit/</guid>
      <description>Im Dienstplan von Pentacode haben Sie die Möglichkeit, die geplanten Arbeitszeiten mit den tatsächlich geleisteten Arbeitszeiten täglich zu vergleichen. Unter &amp;ldquo;Berichte&amp;rdquo; werden die Arbeitszeiten monatlich zum Vergleich zusammengefasst.
in die Zusammenfassung fließen ausschließlich abgeschlossene Arbeitstage ein. Geplante Arbeitszeiten werden hierbei nicht berücksichtigt.
Stundenangabe Wenn Sie den Bericht öffnen, sehen Sie in der Standardeinstellung die Arbeitszeiten in Stundenangabe. In einem Balkendiagramm werden die geplanten Arbeitszeiten in blau den tatsächlich geleisteten Arbeitszeiten in orange gegenübergestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berechtigungen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/berechtigungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/berechtigungen/</guid>
      <description>In dieser Übersicht werden alle aktuell beschäftigten Mitarbeiter gezeigt. In der Kopfzeile finden Sie alle Bereiche in Pentacode, zu denen Sie einem Mitarbeiter Zugang geben können.
Alternativ zu &amp;ldquo;Berechtigung&amp;rdquo; beim einzelnen Mitarbeiter können Sie auch in dieser Gesamtübersicht Berechtigungen erteilen, erteilte Berechtigungen erweitern oder einschränken oder auch völlig entfernen
 Sie können sowohl beim einzelnen Mitarbeiter wie auch hier in der Gesamtübersicht Berechtigungen erteilen, verwalten und entfernen   Die Erteilung einer Zugangsberechtigung setzt voraus, dass in den &amp;ldquo;Stammdaten&amp;rdquo; des Mitarbeiters dessen persönliche Email-Adresse hinterlegt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Pentacode Zeiterfassung Pentatime: einfach, schnell, kostensparend.</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/zeiterfassung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/zeiterfassung/</guid>
      <description>Die Pentatime Zeiterfassung ist ein Bestandteil der Pentacode Verwaltungslösung für die Gastronomie und Hotellerie. Einfach, schnell, kostensparend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einfach, sicher: Pentacode Kassenbuch für Gastronomie und Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/kassenbuch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/kassenbuch/</guid>
      <description>Leichte Verwaltung mit dem Pentacode Kassenbuch für die Gastronomie und Hotellerie. 5 Minuten für die Dokumentation des Tagesumsatzes, fertig!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ersparnis</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/ersparnis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/ersparnis/</guid>
      <description>Wenn Sie die elektronische Zeiterfassung von Pentacode nutzen, werden die Arbeitszeiten eines jeden Mitarbeiters minutengenau ermittelt. Ebenso genau ermittelt werden die Abweichungen zwischen geplanter und tatsächlicher Arbeitszeit.
Auch nur geringfügige Verspätungen oder kleinteilige Minutenrundungen addieren sich im Laufe eines Monats zu Arbeitsstunden. Bei Mitarbeitern, die auf Stundenlohnbasis arbeiten, bezahlen Sie diese, bei Angestellten mit Monatslohn laufen diese Zeiten als Überstunden auf, die irgendwann einmal abgefeiert werden müssen.
Da in Pentacode die Lohnangaben zu jedem Mitarbeiter hinterlegt sind, werden die Minuten Mitarbeiter-genau in Lohnsumme umgerechnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://pentacode.app/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/impressum/</guid>
      <description>Herausgeber Sandstrøm Brand Management AG
Lindwurmstraße 147
80337 München
Germany
Tel: +49 89 21 54 820 0
Fax: +49 89 21 54 820 99
EMail: contact@pentacode.app
Internet: https://pentacode.app
Vorstand Lorenz Strasser
Aufsichtsrat Klaus Wigand (Vorsitzender)
Jürgen Strasser
Marco Zaretti\
Ust. Id. Nr. / HRB DE252006209 / 197981
Verantwortlich Lorenz Strasser
Programmierung Martin Kleinschrodt
Text: Lorenz Strasser
Haftungsausschluss Die bereitgestellten Informationen auf dieser Website wurden sorgfältig geprüft und werden regelmäßig aktualisiert. Jedoch kann keine Haftung oder Garantie dafür übernommen werden, dass alle Angaben zu jeder Zeit vollständig, richtig und in letzter Aktualität dargestellt sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt zu Pentacode: Software für die Gastronomie und Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/kontakt/</guid>
      <description>Kontaktieren Sie das Pentacode Software-Team per email oder telefonisch. Wir sprechen gerne mit Ihnen und freuen uns auf Ihren Anruf!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunden der Pentacode Gastronomie-Verwaltungssoftware</title>
      <link>https://pentacode.app/kundenempfehlungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/kundenempfehlungen/</guid>
      <description>Kunden der Pentacode Verwaltungssoftware für die Gastronomie und Hotellerie berichten von ihren Erfahrungen: Zeiteinsparungen, Einsparungen bei den Personalkosten, Einfache Bedienbarkeit, mehr Sicherheit bei Betriebsprüfungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online Demo: Pentacode Software für die Gastronomie und Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/pentacode-online-demo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/pentacode-online-demo/</guid>
      <description>Online Demo: Pentacode Verwaltungs-Software für die Gastronomie und Hotellerie. Umfassend, sicher, einfach, empfohlen. Ohne Buchhaltungskenntnisse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentacode Dienstplanung: Einfach, schnell, umfassend</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/dienstplanung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/dienstplanung/</guid>
      <description>Pentacode Dienstplanung für die Gastronomie und Hotellerie. Schichtvorlagen, Dienstplanvorlagen Arbeitszeitüberwachung Fristüberwachung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentacode Funktionen: Verwaltungs-Software für Gastronomie/Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/#controlling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/#controlling/</guid>
      <description>Pentacode Funktionen: Kassenbuch, Zeiterfassung, Dokumentation, Controlling, Dienstplanung - umfassende Verwaltungssoftware für Gastronomie und Hotellerie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentacode Funktionen: Verwaltungs-Software für Gastronomie/Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/</guid>
      <description>Pentacode Funktionen: Kassenbuch, Zeiterfassung, Dokumentation, Controlling, Dienstplanung - umfassende Verwaltungssoftware für Gastronomie und Hotellerie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentacode Software: Profis für die Gastronomie und Hotellerie Verwaltung</title>
      <link>https://pentacode.app/pentacode-home/pentacode-ueber-uns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/pentacode-home/pentacode-ueber-uns/</guid>
      <description>All in On-Office-Software Pentacode von Profis entwickelt: Steuerberater, Wirtschaftsprüfer, Rechtsanwälte, Buchhalter und Hoteliers und Gastronomen selbst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pentacode Verwaltung: Dokumentation in der Gastronomie und Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/dokumentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/dokumentation/</guid>
      <description>Einfache und umfassende, prüfungssichere Dokumentation in der Gastronomie und Hotellerie mit der Verwaltungssoftware Pentacode.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Personalkosten</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/personalkosten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/personalkosten/</guid>
      <description>Der Menüpunkt &amp;ldquo;Personalkosten&amp;rdquo; zeigt Ihnen grafisch Ihrer Aufwendungen für Lohn und Gehalt in Summe und in der Zusammensetzung. Die Lohnkosten beinhalten die Arbeitgeberbeiträge zur Sozialversicherung, nicht jedoch die Umlagen U1 und U2 und die Beiträge zur Berufsgenossenschaft.
Ansicht Sie können als Ansicht zwischen &amp;ldquo;Status&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Anstellung&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Abteilung&amp;rdquo; wählen.
&amp;ldquo;Status&amp;rdquo; zeigt die Lohnkosten in ihrer Zusammensetzung, &amp;ldquo;Anstellung&amp;rdquo; die Verteilung der Lohnkosten nach Beschäftigungsverhältnis und &amp;ldquo;Abteilung&amp;rdquo; die Verteilung der Lohnkosten auf die Abteilungen in Ihrem Unternehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planung nach Stundenvorgaben</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/planung/stundenvorgaben/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/planung/stundenvorgaben/</guid>
      <description>Um die Wirksamkeit der Dienstplanung zu erhöhen (und dadurch die Personalkosten spürbar zu senken), können Sie einem Dienstplaner für jede Abteilungen Stunden vorgeben.
Dienstplanung mit Stundenvorgabe Wenn Sie auf das  -Symbol klicken, erscheint am Fuß jeder Abteilung die Anzeige &amp;ldquo;Planungsziele Definieren&amp;rdquo; .
Beim Anklicken des Feldes &amp;ldquo;Stundenvorgaben&amp;rdquo; werden Sie in den Bereich &amp;ldquo;Planung&amp;rdquo; und dort in den Menüpunkt &amp;ldquo;Stundenvorgabe&amp;rdquo; geführt.
 Durch Anklicken des Feldes &amp;lsquo;Stundenvorgabe&amp;rsquo; gelangen Sie in den Bereich &amp;lsquo;Planung&amp;rsquo;  Hier finden Sie die Liste der Abteilungen, die Sie in Pentacode angelegt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Positionen</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/positionen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/positionen/</guid>
      <description>In diesem Menüpunkt finden Sie eine Übersicht aller Mitarbeiter, sowie aller Standorte, deren Abteilungen und wiederum deren Positionen, die Sie angelegt haben.
Diese Übersicht ist insbesondere dienlich, wenn Sie einen neuen Standort oder eine neue Abteilung anlegen.
Durch das Setzen oder Entfernen von Haken über einen linken Maus-Klick verändern Sie die Zuständigkeit des Mitarbeiters.
Die Einteilung unter &amp;ldquo;Positionen&amp;rdquo; in den Stammdaten des Mitarbeiters werden entsprechend überschrieben.
 Durch Setzen und Entfernen von Haken können Sie Mitarbeiter in dieser Gesamtübersicht den Abteilungen zuweisen  In dieser Übersicht können Standorte, Abteilungen und Positionen nicht angelegt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umsatzplanung</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/planung/umsatzplanung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/planung/umsatzplanung/</guid>
      <description>Umsätze planen Wenn Sie den Haupt-Menüpunkt &amp;ldquo;Planung&amp;rdquo; anklicken, landen Sie in einer Übersicht. Diese zeigt Ihnen die Umsätze, die Ihr Unternehmen an den verschiedenen Wochentagen durchschnittlich erzielt hat.
In der Standardeinstellung wird Ihnen der Durchschnitt der letzten 4 Wochen gezeigt.
 Hier sehen Sie die unterschiedlichen Umsatzarten in ihrem täglichen Durchschnitt  Wenn Sie in einen Umsatz klicken, erscheint ein Menü, das Ihnen zeigt, in welchem Verhältnis Sie diese Umsatzart auf die Abteilungen verteilt haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umsätze</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/umsaetze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/umsaetze/</guid>
      <description>Wenn Sie unter &amp;ldquo;Berichte&amp;rdquo; auf &amp;ldquo;Umsätze&amp;rdquo; klicken, sehen Sie in der Standardeinstellung die Umsätze in ihrer Herkunft nach Erlösart.
Die Umsätze und deren Zusammensetzung werden in kaufmännischer Rundung auf ganze €-Beträge detailliert als Zahlen ausgewiesen.
Aus Gründen der Übersichtlichkeit werden bei der grafischen Darstellung alle kleinteiligen Umsätze, die mit weniger als 5% zum Gesamtumsatz beitragen, automatisch zu &amp;ldquo;Sonstiges&amp;rdquo; zusammengefasst.
 Wenn Sie den Bericht öffnen, sehen Sie zuerst die Umsätze nach Zusammensetzung  Indem Sie auf &amp;ldquo;Abteilung&amp;rdquo; klicken, sehen Sie, in welchem Umfang die einzelnen Abteilungen zum Gesamtumsatz beigetragen haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorschüsse</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/vorschuesse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/mitarbeiter-alle/vorschuesse/</guid>
      <description>Die automatische Erfassung und Listung von Bar-Vorschüssen setzt voraus, dass Sie entweder eine Tagesabrechnung in Pentacode durchführen oder aber das Kassenbuch führen. Ist dies der Fall, entsteht selbständig eine Liste der ausgezahlten Vorschüsse.
 Vorschussliste Mitarbeiter, die Barvorschüsse erhalten haben, sind alphabetisch nach Nachnamen gelistet.
Bei Mitarbeitern, die mehrere Vorschüsse erhalten haben, sind sowohl die Einzelzahlungen mit Datumsangabe wie auch als Summe ausgewiesen.
 Die Vorschussliste muss zur Übermittlung an die Lohnbuchhaltung ausgedruckt werden  Diese Liste kann an dieser Stelle nicht bearbeitet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie richtige Dienstplanung den Gewinn erhöht</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/tips_und_rezepte/wie-richtige-dienstplanung-den-gewinn-erhoht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/tips_und_rezepte/wie-richtige-dienstplanung-den-gewinn-erhoht/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Auf der einen Seite nur die Kosten sehen und auf der anderen Seite immer ein Auge zudrücken - der beste Garant für beidseitige Sehschwäche&amp;rdquo; (Udo Keller)
In vielen Fällen ist die Dienstplanung nur wenig mehr als ein Info-Blatt für Mitarbeiter zu deren Arbeitseinsätzen. Wirklich wirkungsvolle Planung hingegen hat ein Ziel vor Augen und beschreibt den Weg, um dieses Ziel zu erreichen. Ein Ziel kann zum Beispiel die Vermeidung von Leerlaufzeiten sein, also Zeiten, die Mitarbeiter zwar mit Beschäftigung zubringen, jedoch keinen produktiven Beitrag leisten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/ubersicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/hilfe/handbuch/berichte/ubersicht/</guid>
      <description>Im Menüpunkt &amp;ldquo;Übersicht&amp;rdquo; werden wesentliche Kennzahlen in ihrer Entwicklung einander gegenüber gestellt.
Vergleichszeitraum wählen In der Kopfzeile können Sie den Zeitraum wählen, über welchen die Kennzahlen verglichen werden.
Die gestrichelte Linie zeigt den historischen Zeitraum an, die durchgehende blaue Linie den Zeitraum, der mit dem jeweils gestrigen Tag geendet hat. Die €-Angabe in blau zeigt entsprechend den aktuellen Zeitraum, in schwarz den historischen Vergleichszeitraum.
 So können Sie die Vergleichszeiträume wählen  Im vorliegenden Beispiel wurde als Zeitraum 13 Wochen gewählt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht Pentacode: Verwaltungssoftware für Gastronomie und Hotellerie</title>
      <link>https://pentacode.app/funktionen/uebersicht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pentacode.app/funktionen/uebersicht/</guid>
      <description>Übersicht über die Pentacode Verwaltungssoftware. Umfassende Lösung für alle anfallenden Verwaltungsarbeiten in der Gastronomie und Hotellerie</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
